【去東京食香港菜】在東京感受香港(1)相機先食港式甜品篇

去東京點解仲要食香港菜？對唔少在日港人黎講，係日本嘅香港餐廳就帶黎一種家嘅感覺。

走進東京嘅香港餐廳，聽到熟悉嘅廣東話，就好似走入一個迷你香港。唔只吸引到香港人，仲有唔少喜歡香港文化嘅日本人黎幫襯架！

身為甜食不離口嘅女生，第一集就帶大家去食盡東京嘅港式甜品。唔單只食得仲好睇得添！

位於東京荻窪嘅「3米3」，於青梅街道上嘅店舖唔講仲以為係日本嘅文青cafe。餐牌以粥品為主，餐具亦用左藍白色嘅荷蘭瓷器，俾人一種清幽嘅感覺。比起香港茶餐廳，感覺更似可休閒傾計嘅cafe。

係日本雞蛋仔窩夫就有見過，但正式引入「雞蛋仔」呢個名詞3米3就係第一間。至於點解要揀雞蛋仔，老闆娘話除左可以代表香港文化之外，得意嘅造型亦可以吸引到日本人。原來有好多日本人都未見過同唔知道雞蛋仔嘅存在，覺得好新奇架！

香港人就食慣左原味，但日本人食野講求賣相，所以都花唔少功夫係食物嘅造型同創造唔同味道，切合日本人口味。係3米3雞蛋仔口味陳出不窮，除左有新鮮水果配搭外，仲有朱古力、芝蔴、芒果同抹茶味添！

而且食法都好新奇，芒果同芝蔴味都可以自己淋糖槳，無論影相或者拍片都超適合。而抹茶味仲加上左紅豆蓉同白玉丸子，港式雞蛋仔加上和風配料，意外地夾！

為左迎合唔少日本女生喜歡相機先食嘅文化，3米3就將楊枝甘露嘅配料同糖水分開上，賣相非常特別！濃醇嘅芒果再加上係香港帶過黎嘅淡奶，自己淋上糖水將楊枝甘露完成。係日本搵唔到嘅沙田柚就用西柚黎代替，多汁嘅西柚啲都唔遜色架。

東京板橋嘅「香港時間」，店舖位於大山站嘅商店街。完全融入當地小社區嘅「香港時間」，係一間非常有人情味嘅小店，店主亦非常友善同香港迷客人聊起香港話題，希望客人可以係店內渡過一個充滿香港風情嘅下午。

店舖雖少但五臟俱全。店內嘅餐牌內容非常豐富 ，由最能夠代表到香港嘅蛋撻，到香港人都好熟悉嘅豆腐花，想係東京搵齊港式甜品就啱晒。

係香港人眼中平平無奇嘅豆腐花，係東京好難搵到，係日本人眼中更看為新奇。因為係日本食豆腐通常都以鹹食為主，好少會見到甜食嘅豆腐。但日本人都覺得呢種甜食嘅豆腐花意外地好食，仲可以順便宣傳埋香港。

而香港時間嘅豆腐花，無刻意去迎合日本人口味而係保留返港式味道。豆味濃醇、口感幼滑、完全不比香港嘅豆品店遜色。糖水仲用左富士山嘅泉水同三温糖製作，係日本先食到嘅香港風味。

講起糖水點可以唔提西米露，但於日本西米同花奶都好難搵到，要重現港式味道係非常困難。而日本芒果味道都唔夠香港平時食到嘅芒果味道濃厚，所以特登選用左泰國同菲律賓嘅芒果，再於每朝將芒果打成醬汁。由原材料到做法都咁講究，先可以重現港式味道。